\documentclass{univpm-beamer}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Da usare per produrre tabelle colorate
\usepackage{colortbl}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DATI DELLA TESI - Modificare per la slide iniziale
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thesisfaculty{Facoltà di Ingegneria}		% Facoltà
\thesisdepartment{Ingegneria dell'Informazione}	% Dipartimento a cui afferisce il relatore
\thesisprogramme{Ingegneria Informatica e dell'Automazione} % Corso di Laurea
\thesistype{Magistrale}				% Triennale o Magistrale
\thesistitle{Presentare una tesi: qualche consiglio} % Titolo della tesi
\thesisauthor{Mario Rossi}			% Autore
\thesisadvisor{Prof.~Giovanni Bianchi}		% Relatore
\thesiscoadvisor{Dott.~Giulio Verdi} 		% Correlatore - commentare se non c'è
\thesisyear{2013/2014}				% ATTENZIONE - Fare riferimento alla nota [1]
\unilogo{}					% Logo dell'Università
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% [1] Per determinare correttamente l'anno accademico, supponendo che l'anno corrente sia il 2012...
% Sessione di Febbraio 2012 - inserire 2010/2011
% Sessione di Luglio, Ottobre, Dicembre 2012 - inserire 2011/2012
% Sessione di Febbraio 2013 - inserire 2011/2012
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% IMMAGINE DI BACKGROUND - Vedi nota [2]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\backgroundimage{images/sfondo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% [2] E' possibile che l'immagine di background contribuisca a distrarre l'uditorio.
% Per quanto è possibile che ciò sia vero, trovo che una presentazione visualmente più accattivante
% contribuisca a catturare l'attenzione di chi ascolta. Come sempre c'è un giusto mezzo, che è dato
% dal non usare immagini troppo appariscenti o che rendano difficile la lettura del testo.
% Se si tratta della vostra prima presentazione in pubblico, uno sfondo bianco è più che raccomandabile.
% Ricorda che se vuoi usare un'immagine di sfondo è buona norma racchiudere il tuo testo tra
% \begin{block}{\empty} ... \end{block} - proprio per evitarne una difficile lettura...
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% COLORI DEL TESTO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Ridefinire univpm-fg per cambiare il colore del testo
% Ridefinire univpm-bg per cambiare il colore di sfondo
% Istruzione da usare: \definecolor{univpm-fg}{RGB}{255,255,255}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% +---------------------------------------------------------------------------------------+
% | Usa questo comando per definire un font di larghezza diversa per ambienti particolari |
% +---------------------------------------------------------------------------------------+
\setbeamerfont{tab}{size=\small}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 
%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Sommario}
  Questa slide serve ad illustrare l'organizzazione di una presentazione per una tesi di laurea.\\
  Il tempo concesso per la tua presentazione è così breve che è consigliabile eliminare questa slide, nella presentazione vera e propria.
  \tableofcontents
  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}

% Structuring a talk is a difficult task and the following structure
% may not be suitable. Here are some rules that apply for this
% solution: 

% - Exactly two or three sections (other than the summary).
% - At *most* three subsections per section.
% - Talk about 30s to 2min per frame. So there should be between about
%   15 and 30 frames, all told.

% - A conference audience is likely to know very little of what you
%   are going to talk about. So *simplify*!
% - In a 20min talk, getting the main ideas across is hard
%   enough. Leave out details, even if it means being less precise than
%   you think necessary.
% - If you omit details that are vital to the proof/implementation,
%   just say so once. Everybody will be happy with that.

\section{Introduzione}

\subsection{Sinottica}

\begin{frame}{Come impostare una presentazione?}{Un'utile analogia...}

  Una presentazione in pubblico è come il volo di un aereo. Vi sono tre fasi importanti:

  \begin{itemize}
    \item<2-> Decollo
    \item<3-> Volo in quota
    \item<4-> Atterraggio
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Il decollo}{Catturare l'attenzione}

  \begin{itemize}
  \item Il decollo è una fase delicatissima nel volo di un aereo, così come lo è l'inizio di una presentazione.

  \begin{itemize}
    \item<2-> Obiettivo: catturare l'attenzione dell'uditorio.
  \end{itemize}

  \item<3->Cosa pensa chi ascolta una presentazione?

  \begin{itemize}
    \item<4-> Ma chi diavolo è questo?
    \item<5-> Ma che diavolo vuole da me?
    \item<6-> Ma che diavolo me ne frega a me di quello che sta dicendo? 
  \end{itemize}

  \item<7->Per catturare l'attenzione di chi ascolta è necessario rispondere a queste domande \alert{fin dalla prima slide}!

  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Sinottica}{Motivazioni, obiettivi e risultati del lavoro}

  La prima slide deve dunque illustrare chiaramente:

  \begin{itemize}
    \item<2-> Lo scenario del lavoro
    \item<3-> Le motivazioni del lavoro, ovvero: perché questo scenario è importante, perché mi dovete stare a sentire, perché questa cosa vi interesserà etc.
    \item<4-> Gli obiettivi finali del lavoro
    \item<5-> Una breve anticipazione dei risultati finali
  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Stato dell'arte}

\begin{frame}{Stato dell'arte}{\emph{``Siamo nani sulle spalle di giganti''} - Newton}

  \begin{itemize}

    \item<1-> Qui introdurrai i concetti \emph{fondamentali} per la comprensione del tuo lavoro

    \begin{itemize}
      \item<2-> Non dilungarti troppo
      \item<3-> Cita i contributi scientifici più importanti
    \end{itemize}

    \item<4-> Non tentare di spiegare tutto

    \begin{itemize}
      \item<5-> Nessuno può capire mesi di lavoro in dieci minuti!
      \item<6-> Punta tutto sulle parti importanti della tesi
    \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\section{Il ``volo in quota''}

\subsection{Il tuo lavoro}

\begin{frame}{Il ``volo in quota''}{Inserisci il pilota automatico e goditela!}

  Il volo in quota è la fase meno pericolosa del volo aereo. E così è per ogni presentazione.

  \begin{itemize}
    \item<2-> In questa fase dovrà emergere tutta la difficoltà del lavoro affrontato
    \item<3-> Date libero sfogo alla complessità!
    \item<4-> $\iint_S \mathbf D\;\cdot\mathrm{d}\mathbf S = \iiint_V \rho~\operatorname{d}V$
    \item<5-> $\oint_C \mathbf{E} \cdot \mathrm{d}\mathbf{l}  = - \frac {\partial \Phi_{B,S}}{\partial t}$
    \item<6-> $\iint_S \mathbf B\;\cdot\mathrm{d}\mathbf S = 0$
    \item<7-> $\oint_C \mathbf{H} \cdot \mathrm{d}\mathbf{l} = I_{S} + \frac {\partial \Phi_{D,S}}{\partial t}$
    \item<8-> Ovviamente se non hai riconosciuto \alert{al volo} le equazioni precedenti, non puoi laurearti
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Il ``volo in quota''}{Le paure di ogni tesista}
 
  \begin{itemize}
    \item<1-> \emph{Ma così non capirà niente nessuno!}
    \begin{itemize}
      \item<2-> Non puoi fare una lezione. Nessuno può farla in dieci minuti. 
      \item<3-> Se qualcuno capisce tutto, penserà che è tutto troppo semplice\dots
    \end{itemize}
    \item<4-> \emph{Io, noi, loro... che persona devo usare, parlando del mio lavoro?}
    \begin{itemize}
      \item<5-> Ricorda questa semplice regola: 
      \begin{itemize}
        \item<6-> Se dici ``io'', la commissione penserà ``noi''
	\item<7-> Se dici ``noi'', la commissione penserà ``qualcun altro''
      \end{itemize}
      \item<8-> Usa sempre ``io'', l'impersonale per parlare del lavoro altrui. Lascia il ``noi'' ai punti in cui hai collaborato.
    \end{itemize}
    \item<9-> \emph{E se i commissari non mi ascoltano?}
    \begin{itemize}
      \item<10-> Capita, fattene una ragione. Continua a parlare.
    \end{itemize}
    \item<11-> \emph{E per quanto riguarda i tempi?}
    \begin{itemize}
      \item<12-> Non sforare sui minuti concessi, fa una brutta impressione. Finire un minuto prima no, invece :-)
    \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Il ``volo in quota''}{Altri consigli misti}

  \begin{itemize}
    \item<1-> Usa gli elenchi puntati più che puoi!
    \item<2-> Usa frasi corte.
    \item<3-> Non leggere le slide.
    \item<4-> Non imbellettare troppo le slide.
    \item<5-> Quando enunci un punto importante, alza un pochino la voce.
    \item<6-> Prima di un punto importante, una pausa strategica (colpo di tosse, etc.)
    \item<7-> Scegli titoli significativi per le slide.
    \item<8-> Non ripeterti.
  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Gli esperimenti}

\begin{frame}{Risultati sperimentali}{Vai coi numeretti!}

  \begin{itemize}
    \item<1-> Presentare risultati sperimentali è utilissimo
    \item<2-> Ma non basta sparare numeri, bisogna anche farli risaltare!
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Come presentare i risultati di un esperimento}{Tabelle, grafici, etc...}

Come evidenziare una riga in una tabella:

% +--------------------------------------------------------------------------+
% | Usa questo comando per usare un font di larghezza definito in precedenza |
% +--------------------------------------------------------------------------+
  \usebeamerfont{tab}
  \begin{table}
    \begin{centering}
      \begin{tabular}{c c c c c}
	& thread grab & thread grey & thread binar & thread hough\tabularnewline
	\hline 
	WCET & 13,67 & 6,28 & 5,29 & 19,85\tabularnewline
	\hline 
	$<ext>$ & 10,40 & 4,61 & 3,82 &  11,68\tabularnewline
	\hline 
	$\sigma_{ext}$ & 1,21 & 1,06 & 0,80 & 2,22\tabularnewline
	\hline 
	REJ & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}5,11 & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}2,87 & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}2,55 & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}9,49\tabularnewline
	\hline 
	AEJ & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}6,11 & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}3,41 & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}3,20 & \alt<2>{\cellcolor{red}\color{white}}{}11,40\tabularnewline
	\hline
      \end{tabular}
    \end{centering}
  \end{table}

\end{frame}

\section{Conclusioni}

\begin{frame}{Conclusioni}{ovvero: l'atterraggio}

  \begin{itemize}
    \item<1-> Concludere una presentazione è difficile come far atterrare un aereo.
    \item<2-> Per evitare danni, ricorda la \alert{regola dell'ouroboros}
    \item<3-> \emph{Una presentazione deve concludersi sullo stesso argomento con cui è iniziata}
    \item<4-> Nella slide finale ti basterà riepilogare gli obiettivi iniziali e i risultati ottenuti per ottenere questo effetto.
    \item<5-> Le conclusioni sono un punto importante: un colpetto di tosse e un tono più alto di voce possono essere utili!
  \end{itemize}
 
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusioni}{Un esempio di slide conclusiva}

  \begin{itemize}
    \item Il \alert{messaggio principale} della tua tesi, in una o due righe.
    \item Il \alert{secondo messaggio} della tua tesi, in una o due righe.
    \item Se serve, un \alert{terzo messaggio}, però non più di questo!
  \end{itemize}
  
  % The following outlook is optional.
  \vskip0pt plus.5fill
  \begin{itemize}
  \item
    Sviluppi futuri, anche in una slide a parte, se può servire
    \begin{itemize}
    \item
      Primo sviluppo futuro.
    \item
      Secondo sviluppo futuro.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
    Grazie per l'attenzione!
  \end{center}
\end{frame}

% +--------------------------------------------------+
% | La sezione che segue è utile per la bibliografia |
% +--------------------------------------------------+

% All of the following is optional and typically not needed. 
% \appendix
% \section<presentation>*{\appendixname}
% \subsection<presentation>*{For Further Reading}
% 
% \begin{frame}[allowframebreaks]
%   \frametitle<presentation>{For Further Reading}
%     
%   \begin{thebibliography}{10}
%     
%   \beamertemplatebookbibitems
%   % Start with overview books.
% 
%   \bibitem{Author1990}
%     A.~Author.
%     \newblock {\em Handbook of Everything}.
%     \newblock Some Press, 1990.
%  
%     
%   \beamertemplatearticlebibitems
%   % Followed by interesting articles. Keep the list short. 
% 
%   \bibitem{Someone2000}
%     S.~Someone.
%     \newblock On this and that.
%     \newblock {\em Journal of This and That}, 2(1):50--100,
%     2000.
%   \end{thebibliography}
% \end{frame}

\end{document}